\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
\begin{center}
\begin{small}
\textbf{Hồng Hà} \\
Tháng 1, 2016\\
$\dagger$
\end{small}
\end{center}
\end{minipage}
\vspace{2.5em}
\begin{center}
\Huge{\textbf{VĂN HÓA CÔNG TY}}
\end{center}

\renewcommand{\contentsname}{Nội dung}
\tableofcontents
\clearpage

\section{Văn hóa giao tiếp}

\subsection{Văn hóa ứng xử trong Công ty}

Văn hóa công sở là một trong những yếu tố góp phần xây dựng giá trị thương hiệu, tạo sự khác biệt tích cực và sự phát triển của mỗi công ty. Và để tạo ra môi trường làm việc có văn hóa mỗi cá nhân cần rèn luyện những thói quen, lối ứng xử văn minh, lịch sự nơi công sở.

Vậy để có một lối ứng xử tốt, nhân viên Công ty Hồng Hà cần đảm bảo những yêu cầu sau:

\begin{enumerate}[label=\itshape\alph*\upshape/]
    \item Chào hỏi khi gặp mặt: Với ánh mắt, nét mặt và cử chỉ chào hỏi thể hiện sự thân thiện. Nhân viên chào nhà quản lý, cấp dưới chào cấp trên và ngược lại.

    \item Lời lẽ khi giao tiếp: Giao tiếp với thái độ cởi mở, vui vẻ. Không văng tục, chửi thề, mỉa mai đồng nghiệp, nói xấu vu khống người khác. Không cãi nhau, không đập bàn, chỉ tay khi nói chuyện.

    \item Trên tinh thần cộng tác, đoàn kết và chia sẻ, mọi thành viên trong Công ty Hồng Hà cần xây dựng cho bản thân lối ứng xử lành mạnh vì môi trường văn hóa chung của Công ty cùng nhau hoàn thành những mục tiêu chung.
\end{enumerate}

\subsection{Văn hóa ứng xử với khách hàng và đối tác}

Với lĩnh vực kinh doanh của công ty là Thương Mại và Dịch Vụ, thì tác phong làm việc là một trong những yếu tố quyết định đến việc nhìn nhận và chọn lựa của khách hàng cũng như đối tác.

Để khách hàng và đối tác có thể đặt sự tín nhiệm và lựa chọn của mình dành cho Hồng Hà thì mỗi cá nhân khi giao tiếp với khách hàng, đối tác cần:

\begin{enumerate}[label=\itshape\alph*\upshape/]
    \item Trong giao tiếp và ứng xử với khách hàng cần có thái độ lịch sự, nhã nhặn, lắng nghe để chia sẻ và tư vấn các thắc mắc của khách hàng một cách chu đáo  nhất. Trường hợp xảy ra bất đồng quan điểm cần giải quyết trên nguyên tắc thiện chí, hợp tác và tôn trọng lợi ích của hai bên.

    \item Ngôn ngữ giao tiếp: Cần cởi mở, thân thiện để tạo cầu nối, sự gần gũi giữa khách hàng, đối tác và Công ty. Ngoài ra, luôn thể hiện sự tôn trọng, lịch sự, bình đẳng trong giao tiếp là điều cần lưu ý.

    Ví dụ: Không gọi khách hàng bằng từ ``\emph{họ}'' trước mặt khách hàng mà nên thay bằng từ ``\emph{Khách}'' hoặc ``\emph{Khách hàng}''.

    \item Tác phong làm việc chuyên nghiệp: Thể hiện sự tận tình, chu đáo với khách hàng, đối tác.

    \begin{enumerate}[label=\itshape\alph*\upshape/]

        \item[--] Tiếp nhận, xử lý các thông tin, yêu cầu của khách hàng một cách nhanh chóng và linh hoạt.

        \item[--] Luôn giải quyết công việc đúng hẹn, đúng nội dung, đầy đủ rõ ràng các vấn đề khi làm việc với khách hàng và đối tác.

        \item[--] Không bao giờ mất bình tĩnh khi giải quyết công việc với khách hàng, đối tác.

        \item[--] Sử dụng trang phục và đeo thẻ nghiệp vụ theo quy định trong thời gian làm việc và giao dịch với khách hàng, đối tác.
    \end{enumerate}


    \item Khi giao tiếp qua điện thoại phải lịch sự, hòa nhã, ghi chép đầy đủ các nội dung yêu cầu của khách hàng, đối tác và trả lời theo phạm vi trách nhiệm được giao trong khoảng thời gian ngắn nhất.

    Trong khi nói chuyện: nói ngắn gọn, rõ ràng, không ảnh hưởng đến những người xung quanh, giọng nói vui vẻ, tích cực thể hiện sự sẵn sàng giúp đỡ.

    \item Khi giao tiếp qua thư điện tử phải đảm bảo các yêu cầu khi gửi email (nội dung cụ thể tại mục \ref{sec:vanhoaemail}: \nameref{sec:vanhoaemail}, trang \pageref{sec:vanhoaemail}).

    \item Giữ uy tín, đảm bảo yêu cầu của khách: Tạo niềm tin, chứng minh sự lựa chọn của khách hàng đối với Công ty là đúng đắn.
\end{enumerate}

\section{Văn hóa làm việc}

Với phương châm \textsc{Làm Việc Tự Giác, Quan Tâm Đến Hiệu Quả Công Việc, Giữ Chữ Tín Trong Kinh Doanh}, Hồng Hà luôn hướng tới một môi trường văn hóa làm việc trách nhiệm, đoàn kết cũng như sự trung thực, phấn đấu nỗ lực của từng thành viên để hoàn thành các mục tiêu chung đặt ra.

Những yêu cầu đối với một nhân viên Hồng Hà:

\subsection{Trách nhiệm:}

-- Có thái độ tích cực, làm việc có trách nhiệm, theo đúng quy trình, quy định của công ty. Xây dựng thói quen tự giác nhận khuyết điểm và tích cực chia sẻ kinh nghiệm làm việc với đồng nghiệp để cùng nhau tiến bộ.

-- Tôn trọng chữ \textsc{Tín} trong kinh doanh: Chu đáo, không thất hứa, thất hẹn với khách hàng, đối tác.
Hoàn thành công việc đúng nội dung, đúng thời hạn được giao.

-- Tự giác làm việc, tuân thủ kỷ luật trong lao động.

-- Đặt kết quả và hiệu quả của công việc là ưu tiên hàng đầu sẵn sàng chịu đựng áp lực, thử thách trong công việc.

-- Chăm chỉ, tập trung trong làm việc, sẵn sàng hỗ trợ đồng nghiệp hoàn thành nhiệm vụ.

-- Khi bất đồng quan điểm trong giải quyết công việc hoặc gặp khó khăn làm việc cần báo cáo với cấp quản lý giao việc để cùng nhau thảo luận và tháo gỡ.

\subsection{Đoàn kết:}

-- Các thành viên trong công ty đều vì chung một chí hướng xây dựng và phát triển công ty để phát triển nghề nghiệp.

-- Sự phát triển của Công ty gắn liền với sự phát triển của từng thành viên trong công ty do vậy các thành viên trong công ty đều là đồng nghiệp, cộng sự với nhau, tương thân, tương trợ trong làm việc để cùng hoàn thành nhiệm vụ, thể  hiện qua sự phối hợp giữa các cá nhân, các bộ phận trong công ty về qui trình và giải quyết công việc.

\subsection{Kỷ luật:}

-- Chấp hành mệnh lệnh cấp trên, tuân thủ nội quy, quy định công ty, nếu phát hiện bất cập thì đề xuất điều chỉnh không tự ý thay đổi mệnh lệnh, qui định đã ban hành.

-- Sử dụng và bảo quản công cụ dụng cụ làm việc, tài sản của Công ty đúng mục đích và có hiệu quả nhất.

-- Nghiêm túc trong công việc, làm đúng các yêu cầu được giao, đúng hẹn với đồng nghiệp, khách hàng, đối tác.

-- Trong giờ làm việc tuyệt đối không được làm việc riêng, sử dụng điện thoại vào việc riêng, chơi game, sử dụng mạng xã hội, chat yahoo (trừ bộ phận phải giao tiếp với khách hàng), xem phim, liên tục nhắn tin SMS.

-- Luôn thực hiện đúng các chức năng nhiệm vụ được giao, không truy cập máy tính người khác khi chưa được phép, không truy cập vào các hệ thống, dữ liệu của công ty khi không có yêu cầu, không được phép.

-- Giữ bí mật kinh doanh của Công ty, không tiết lộ các thông tin về chiến lược, kinh doanh, khách hàng của Công ty cho bất kỳ cá nhân, tổ chức nào.

\subsection{Trung thực:}

-- Không tư lợi cá nhân. Luôn trung thực với đồng nghiệp, cấp quản lý trong công ty cũng như khách hàng, đối tác.

\subsection{Tinh thần phấn đấu:}

-- Mỗi nhân viên cần xây dựng cho mình tinh thần cầu tiến trong công việc, hoàn thiện kỹ năng nghiệp vụ, bổ sung kịp thời những kiến thức cần thiết để đáp ứng tốt điều kiện làm việc, phấn đấu hoàn thành tốt công việc được giao.

\subsection{Sáng tạo:}

-- Đây là chìa khóa thành công, tạo nên sự khác biệt. Mỗi nhân viên phải luôn luôn làm mới bản thân. Công ty khuyến khích CB CNV có tính sáng tạo trong công việc, đóng góp ý kiến, tìm ra những điểm mới trong quá trình xây dựng văn hóa chung.

\section{Văn hóa gửi email trong Công ty}
\label{sec:vanhoaemail}

Nội dung của mục này về văn hóa sử dụng email Công ty như đã có thông báo từ trước.

\section{Văn hóa hội họp trong Công ty}

-- Những cuộc họp theo kế hoạch sẽ được thông báo trước cho những người tham gia biết qua tin nhắn điện thoại, email trước giờ tổ chức họp ít nhất 2h.

-- Tất cả những thành viên tham gia họp phải có mặt đúng giờ (\emph{đối với những cuộc họp theo kế hoạch}). Trong trường hợp vì lý do chính đáng không thể tham gia cuộc họp hoặc đến muộn giờ phải thông báo với người tổ chức ngay khi có thể và trước khi cuộc họp được bắt đầu.

-- Không làm việc riêng; tranh thủ làm việc; nghe, gọi điện thoại; nhắn tin; trêu đùa nhau trong khi họp.

-- Chú ý lắng nghe ý kiến, không thể hiện thái độ tiêu cực, thiếu tinh thần xây dựng trong khi họp.

-- Khi người khác đang phát biểu không được phát biểu chen ngang, trong trường hợp muốn phát biểu chen ngang cần giơ tay xin ý kiến chủ tọa, nếu chủ tọa cho phép mới được phát biểu.

-- Không được tranh cãi, xưng hô bất lịch sự, đập bàn, chỉ tay vào mặt nhau trong cuộc họp.

-- Nội dung tất cả những cuộc họp phải được ghi vào biên bản cuộc họp sau đó gửi đến cho tất cả những người tham gia qua đường email nội bộ.

\section{Văn hóa góp ý}

-- Công ty khuyến khích các cá nhân đóng góp ý kiến cho Ban lãnh đạo và các cá nhân khác trong Công ty để cùng nhau làm việc tốt hơn và hiệu quả hơn.

-- Hình thức góp ý: Có thể góp ý trực tiếp, qua email, qua phát biểu tại các cuộc họp, hội thảo,\ldots ~Khi góp ý cho người khác,  người góp ý cần sử dụng những lời lẽ, câu chữ ôn hòa, lịch sự thể hiện sự thân thiện, chân thành khi góp ý.

-- Người được góp ý cần tập trung lắng nghe ý kiến đóng góp của người khác với thái độ cầu thị, không nên có phản ứng ngay với người góp ý mà cần phải nghiên cứu kỹ những ý kiến đóng góp của người khác nếu họ góp ý đúng thì nên tiếp thu và thay đổi, nếu họ góp ý chưa đúng thì cần có sự chia sẻ để người khác hiểu hơn về mình.

\section{Vệ sinh:}

\subsection{Nơi làm việc:}

-- Giữ gìn cảnh quan nơi làm việc sạch sẽ, gọn gàng, không để đồ cá nhân trên mặt bàn làm việc.

-- Vệ sinh mặt bàn làm việc, máy tính,\ldots ~trước khi kết thúc giờ làm hàng ngày.

-- Sắp xếp các thiết bị phục vụ công việc vận dụng cá nhân gọn gàng, khoa học.

-- Khi đứng dậy khỏi nơi làm việc, tài liệu phải được xếp lại ngay ngắn.

-- Phân loại, lưu trữ tài liệu nghiên cứu, phục vụ công việc khoa học, thuận tiện khi tra cứu, sử dụng.

\subsection{Môi trường làm việc chung:}

-- Chủ động giữ gìn công sở xanh, sạch, đẹp hoặc liên hệ với bộ phận có trách nhiệm kịp thời xử lý những vấn đề có liên quan đến vệ sinh chung công ty.

-- Không vứt rác bừa bãi, không hút thuốc và ăn quà vặt tại nơi làm việc.

-- Không tụ tập tán gẫu, trò chuyện gây ồn ào ảnh hưởng đến người xung quanh.

\subsection{Tạo hình ảnh tốt nơi công sở:}

-- Quần áo, trang phục, đầu tóc gọn gàng, sạch sẽ.

-- Không đầu bù tóc rối, không trang phục luộm thuộm, không đi dép lê tới Công ty.

-- Để giầy dép, áo đi mưa, vật dụng cá nhân đúng nơi quy định.

\section{Văn hóa vì cộng đồng}

Công ty Hồng Hà luôn mong muốn đóng góp công sức của mình vào sự phát triển chung của cộng đồng, của toàn xã hội, mong muốn được sẻ chia những khó khăn của cộng đồng, vì cộng đồng.

Vậy để làm được điều này từng thành viên trong Hồng Hà hãy:

\begin{enumerate}[label=\itshape\alph*\upshape/]
    \item Tìm hiểu đồng nghiệp, chia sẻ những khó khăn của đồng nghiệp.

    \item Sống chan hoà với mọi người để hiểu bản thân mình hơn, hiểu mọi người hơn, để nhận được sự giúp đỡ của mọi người.

    \item Mỗi thành viên trong công ty tự nguyện tham gia tích cực, đóng góp cho các hoạt động xã hội bằng vật chất hay tinh thần thông qua các phong trào do công ty, hoặc đoàn thể xã hội phát động.
\end{enumerate}
